四月憲章

幫一位有心嘅朋友貼上嚟連登

Principles for a Temporary Constitution of Hong Kong

1. 香港領土非經全埠公民投票之決議，不得增減或轉移之

2. 惟香港公民有各局投票權、參選權、選舉權及推舉權(被選舉權)

3. 行政長官一職，改為總督，作為象徵元首保留之，另設內閣總理一職，以行使憲法賦予之實權

4. 總督、內閣總理之權，以憲法所規定者為限，最終解釋權在於香港終審法院

5. 原立法會之直選議席與功能組別議席重組，原功能組別改組為諮議局，直選議席改組為立法局，香港議會由諮議局及立法局兩局組成，即本埠之上、下議院，此架構未經議會許可，不可更動之

6. 立法局議員由公民公選之，諮議局議員由公民於有法定特別資格者公選之。

7. 憲法改正提案權屬於香港議會(即本埠之上、下議院)

8. 香港議會必須遵循憲法所規，不得施行苛法。

9. 市政事務由市政局及下設區議會施行， 市政局及下設區議會所有議員皆由公民公選之。

10. 內閣總理由立法局最大黨黨魁擔任，內閣官員由內閣總理推舉，總督任命。

11. 內閣總理及內閣官員不可同時擔任諮議局議員

12. 香港警察接議會要求重組後，負責香港防務及保安，其內部運作將由內閣警務部長監督

13. 有關香港之國際條約，非經香港議會議決，不得締結

附註：公民定義
1. 本埠居民分為（i) 香港公民、(ii) 香港永久居民及 (iii) 非永久居民三種
（i) 香港公民同時享有本埠公民及永居權。
(ii) 香港永久居民享有本埠永居權。
（iii) 香港非永久居民享有臨時居留權，逗留條件由法律定之

2. 公民權定義
（i) 任何人在1997年6月30日或以前根據英屬香港法律取得香港永久居留權，從自由日起即可自動取得公民權。

(ii) 任何人如父母雙方皆為香港公民，即自動獲得公民權。

(iii) 任何人如父母其中一方為香港公民、另一方為永久居民，即自動獲得公民權。

(iv) 任何人如與香港公民結婚，並符合以下條件，即可申請透過婚姻方式歸化入籍，以取得公民權：
• 已連續擁有永居權7年或以上
• 未有任何民事或刑事犯罪紀錄
• 能證明其經濟能力足以支持其在香港之生活
• 通過香港民俗考試 (公民考試部份），並在申請歸化入籍提供相關證明
• 符合英語或香港粵語語文要求，並在申請歸化入籍提供相關證明

（v) 任何人即使未與香港公民結婚，但符合以下條件，即可申請透過非婚姻方式歸化入籍，以取得公民權：
• 已連續擁有永居權5年或以上
• 已在香港工作10年或以上，並在期間7年為納稅人，並在申請歸化入籍提供相關證明。
• 申請人有意繼續在香港居住或為香港政府、本地企業或本地組織工作。
• 能證明其經濟能力足以支持其在香港之生活
• 未有任何民事或刑事犯罪紀錄
• 符合本附註第二條第 （iv) 點所列之民俗知識及語文要求

（vi） 自由日起，香港公民權只可透過出生或歸化入籍方式取得。

3. 永居權
（i) 任何人在自由日前如已與香港特別行政區永久居民結婚，但未能依據本附註第二條取得公民權，不論其是否香港特別行政區永久居民，將會在自由日自動獲得永住權

(ii) 任何人如與香港公民結婚，並符合以下條件，即可取得永居權：
• 已在香港合法居留7年或以上
• 未有任何民事或刑事犯罪紀錄
• 能證明其經濟能力足以支持其在香港之生活
• 通過香港民俗考試 （永居考試部份）
• 符合英語或香港粵語語文要求，並在申請永居權提供相關證明

（iii) 申請人如符合以下條件，即可申請永住權：
• 已在香港合法居留7年或以上
• 在申請日前過去7年間，最少4年對香港有顯著貢獻
• 能證明其經濟能力足以支持其在香港之生活；或有特定專業資格或能力以令其維持在港生活之經濟能力

(iv) 任何人在自由日前已取得香港特別行政區永久居民身份，但未能依本章節任何條款取得永住權，將自獲得臨時居留權。

(v) 臨時居留權為受限制居留權，惟符合一定條件可享有申請永居權之權利。

自推

係就爽喇

快啲歸英

點解唔比領土增加
香港越多地越好

會唔會係驚中國又乘機搶地？97好似試過？

但加左點會搶到
你意思係好似比多但拎左戰略地?

啱啱睇返原來唔係唔俾，上面佢話公投決定，咁好似真係好啲，如果唔係有人上台話支持割地或者換地，會唔會出事

10. 內閣總理由立法局最大黨黨魁擔任，內閣官員由內閣總理推舉，總督任命。

11. 內閣總理及內閣官員不可同時擔任諮議局議員

呢度冇寫內閣要任立法局議員擔任
英國就要議員擔任

最怕有新移民

見到佢分開咗公民同永久居民，幾有趣

留名加推

其實會有咩影響

澳洲都好似要呀

如果立法局最大黨黨魁唔一定係立法局議員，即係總理可以唔係民選議員，認受性有問題

英國首相有機會響自己選區俾人狙擊，佢起碼要有自己選區選民支持，先做議員再做首相

留名，研究，幫推

原來係咁
長知識
膠程師巴打對政治好有研究咁
見你平時出好多政治時事po

推

特首立憲政體？

啱呀，無錯呀！

留名研究

做咩要歸英

原創定二次創作
寫得幾好

原創，不過代朋友post！

高質

依家已經唔係玩乜乜憲章, 物物憲章既文字遊戲時候啦

無用啦, 屌

台灣當年黨外運動都要揸住份綱領，去逼到國民黨「行憲」，同樣道理！

[歷史假想] 如果當年台灣一早有熱狗日日叫人投白票的話……

諗多條路冇壞

睇埋所謂既諮議局係點選先

唔好意思借個位

得返八日...如果想香港獨立嘅話可唔可以幫手簽下面呢個聯署，簽完記得去email 個度 confirm

廿連

漏咗確立公民擁有武器嘅權利同正當性

第二修正案

推文

[推到完場] 請大家留意返尋日呢一個聲明書

內閣由議員擔任會唔會好似日本咁分餅仔 畀啲唔識it嘅廢老做it大臣

唔由議員擔任同而家立法會一樣
比泛民最大黨都冇用

強烈支持熱普城進攻人大代表！！

強烈支持熱普城進攻人大代表！！

自己睇吓啦

好型

虛位元首
但係香港應該唔需要有人坐頂…

唔係特首立憲，而係仿效澳洲模式，嗰坐頂嗰個(總督) 通常會係社會公認嘅有貢獻人士，必要時可以制衡濫權嘅議會領袖，所以比總統制更好。

I see

Principles for a Temporary Constitution of Hong Kong

1. Hong Kong territories could not be changed without Referendum of Hong Kong citizens.

2. Hong Kong Citizens enjoy the equal right to vote and to stand for election without unreasonable restrictions.

3. Chief Executive will be replaced by Governor and retained as Cerenomial Head of State. The administrative power will be exercised by Chief Minister subject to constitution.

4. The power of Governor and Chief Minister are all subject to constitution. Counrt of Final Appeal uphold the ultimate right of interpretation.

5. Hong Kong original legislature will be reformed. Direct constituency will be reformed as House of Representatives while functional constituency will be reformed as Senate. The Hong Kong Parliament is conmopsed of House of Representatives and Senate. They will be regarded as Lower and Upper House respectively. This constituency could not be changed without consent of Parliament.

6. House of Representatives will be formed by election by Hong Kong citizens. Senate will be formed by Hong Kong citizens holding specific qualifications.

7. The right to amendment of constitution belongs to Hong Kong Parliament (i.e. Senate and House of Representatives of Hong Kong)

8. Hong Kong Paliament must follow this constitution and must not adopt tyranny.

9. Local affairs will be handled by Urban Council and District Council. Both Councils are formed by election by Hong Kong citizens.

10. Holder of confidence of House of Representatives will be appointed as Chief minister. Cabinet members will be nominated by chief minister and appointed by Governor. The cabinet members must be members of House of Representatives.

11. Chief minister and cabinent members could not be member of Senate.

12. Hong Kong Police will be responsible for Hong Kong defence and security issues after the reform instructed by parliament. Its operation will be supervised by Ministry of Police of the Cabinet.

13. Without consent of parliament, Hong Kong government could not go into any international agreements or treaties.

英文版在此

Principles for a Temporary Constitution of Hong Kong

1. Hong Kong territories could not be changed without Referendum of Hong Kong citizens.

2. Hong Kong Citizens enjoy the equal right to vote and to stand for election without unreasonable restrictions.

3. Chief Executive will be replaced by Governor and retained as Cerenomial Head of State. The administrative power will be exercised by Chief Minister subject to constitution.

4. The power of Governor and Chief Minister are all subject to constitution. Court of Final Appeal uphold the ultimate right of interpretation.

5. Hong Kong original legislature will be reformed. Direct constituency will be reformed as House of Representatives while functional constituency will be reformed as Senate. The Hong Kong Parliament is compsed of House of Representatives and Senate. They will be regarded as Lower and Upper House respectively. This constituency could not be changed without consent of Parliament.

6. House of Representatives will be formed by election by Hong Kong citizens. Senate will be formed by Hong Kong citizens holding specific qualifications.

7. The right to amendment of constitution belongs to Hong Kong Parliament (i.e. Senate and House of Representatives of Hong Kong)

8. Hong Kong Paliament must follow this constitution and must not adopt tyranny.

9. Local affairs will be handled by Urban Council and District Council. Both Councils are formed by election by Hong Kong citizens.

10. Holder of confidence of House of Representatives will be appointed as Chief minister. Cabinet members will be nominated by chief minister and appointed by Governor. The cabinet members must be members of House of Representatives.

11. Chief minister and cabinent members could not be member of Senate.

12. Hong Kong Police will be responsible for Hong Kong defence and security issues after the reform instructed by parliament. Its operation will be supervised by Ministry of Police of the Cabinet.

13. Without consent of parliament, Hong Kong government could not go into any international agreements or treaties.

唔好意思，串錯字，up多次

呢個模式係香港作為自治領而唔係主權國家？

同埋區議會同市政區somehow重疊，不如將市政區嘅功能交由一個普選嘅區議會實行

權力制衡好重要，區議會其實只係意見咨詢機構，而市政係一個有實權嘅議會！

關於自治領嗰問題，可參考愛爾蘭！

5. 原立法會之直選議席與功能組別議席重組，原功能組別改組為諮議局，直選議席改組為立法局，香港議會由諮議局及立法局兩局組成，即本埠之上、下議院，此架構未經議會許可，不可更動之

6. 立法局議員由公民公選之，諮議局議員由公民於有法定特別資格者公選之。

DLLM

我明白要有check and balance，但若果區議會只係單純一個諮詢機構，咁其實又好似無乜點衡到，而如果區議會有實權，咁又會同民選嘅市政區會有重疊，而且每個區又唔係大，無乜必要整個兩級嘅市議會。咁倒不如將權力集中係一個機構到，監察制衡個角色可以由國會充當。

關於自治領嗰點，其實係個名嘅問題，因為通常總督通常都係指國家元首喺本地嘅代表e.g. 加拿大，或者係一個國家下面嘅自治領e.g.直布羅陀，唔係好少會叫自己個head of state做governor。假若呢份憲章草案係以香港立國為依歸，不如直接叫President，政府首腦叫Prime Minister，議會叫國會而唔係立法局。

另外想講多點，就係因為上院並非有普選產生，咁所以一定要係下院比上院權力大，即係類似英國House of Commons或者日本House of Representatives咁，呢點要寫清楚。

其實得嗰名做諮詢機構
好似外國上議院，日本參議院設計咁。主軸都係下議院眾議院，而議席都係全民選，只係擔任人有相關專業去提供意見及把關，以防中共滲透眾院玩民粹。所以同現今功能組別唔同在於功能組別代表程度不足，而新憲法設計會考慮人口比例，唔會有全港一半人得果幾席超區代表，幾條友就有一個漁農界議席，甚至零票當選嘅去做主席。